做按揭，你問我答

有問有答真漢子

咩情況下唔會做？衰Tu？
如果400萬樓借200萬tu差會唔會唔做？

入息唔夠計或過唔到壓測唔做。衰TU相對難批，建議去銀行做預先批核睇下結果先。

另外，信貸評級如過低，會影響按揭利率，可能會升至約3厘，比一般優質客利率高。

最少額按揭做過幾多？

兩千萬嘅樓撻訂 冇咗幾百萬首期係咪真有其事？
定係真係發展商左手交右手？

樓價兩成半

估計係真

有幾百萬做首期嘅人會唔會咁撚笨柒 明知上唔到會都走去買兩三千萬嘅樓啊？

如果加3里息過唔到壓測。係咪唔借? 可以加按保照批？

可能買家突然出現左啲狀況

要睇你差幾多。如果壓力測試下，只要供款與入息比率係65%以內，仍然大機會借到。

當然要睇埋你其他野，例如有無其他債務、係咪首置、TU、係咪村屋類物業等等。

有無批過凶宅？如果批到最多批過幾多成？

未試過吖。多數同客講，如果想買凶宅，要準備full pay

發現好多巴打係telegram 詢問按揭新例相關嘅問題，今晚整合左個簡易版，希望方便到大家。

只要係首次置業人士，經按保下最高按揭成數上限如下:

800萬以下 90%
800萬-90萬 80% - 90% (貸款上限為720 萬港元)
800萬-1000萬 80%

新例只限於已落成住宅物業，所以不適用於即供樓花，而「建築期付款」則適用。

注意: 「建築期付款」要待物業臨近交樓才申請按揭，如果樓價在期間下跌，買家要完成交易，便需要支付差價。

按揭保險費點計?

額外保險費
如果過不到壓力測試，便需要額外保費，計算方法係以上保費額的10％附加保費。

6折按揭保險費
暫時手頭客人仍然做到6折保費。

按揭保險費退保
以往如2年內甩按保，可取得25％ 保費退款。如3年內甩按保，可取得15％保費退款。新例後，這退保標準是一樣。

仲有無賭波

留名

有 估唔到有巴打記得我

今日有無心水

有無回贈？

貴樓低ltv好正常啫

有

按保支付有分「一次性付」及「每年支付」。大部份申請人都係簡一次性付。用「一次性付」，可以打入銀行貸款額中分30年攤還，然後銀行一次性幫你支付保費俾 HKMC。

因此所謂一次性付，其實係可以分30年供。換言之，選擇一次性付，三年內甩按保，可取回15%-25%保費。

想問下790萬樓，做8按，要比幾多保費

要知多少少先答到。你同擔保人(如有)入息幾多? 同埋有無其他債務?

都熟 請發問~

有無做緊其他按揭?

1. 有，花紅是以兩年平均數計算。按保一般黎講都會有折，3年內甩按保有得退還部份保費。
2. 可以
3. 若選擇一次性付，而又「計算入貸款額分期支付」，按揭保費係會計入壓測內，按揭保費會連同按揭貸款中一併借取及供款。

即只要首置身份過到壓測，而物業係800萬或以下，會照俾你做9成+借按揭保費。

最盡借420萬，即套現到140萬。
(如有需要，可以拉高估價套現多啲)

如果要買650萬內嘅樓，
加左一個擔保仲差2千幾蚊，
可以借到九成？
定需要加多弓個擔保人？
首期加所有費用大概幾多錢？
謝謝🙏

要

低息環境H按好啲 高息環境P按好啲

過唔到壓測 就要俾多啲首期/ 加擔保人/ 買平啲。

首期： 65萬
印花稅：23萬
地產代理佣金： 6萬5千或以下 (可以俾少啲 要睇你談判技巧)
律師費： 1萬樓下
裝修： 視乎個人能力

多數客都係做6成 重造高成數按揭多數係買多層

好多間都做到such as工商、交通、大新等等。溫馨提示，成交日期最好set 3個月，預啲時間申請按揭。

唔該哂

答爹追問下差唔多CASE

其實係咪擔保剩幾年都唔使睇入息同壓測? 定一要10年先唔睇?

如果我借6成既情況會否一樣定會鬆手D? 因為我個入息證明得17K, 但想TARGET 350萬綠表樓, 點計都過唔到入息同壓測
利申:夠比4成首期同有秘撈去供

定我拎張綠表去抽新居屋先叫100%安全借到 唔該哂

請問： 自住上會mortgage 60%， 如果日後係同個屋苑買車位，可唔可以一齊上會，因為車位單頭上會成數低左，利率高左，唔該

按保加埋落每月還款果筆額外供款駛唔駛計壓測？
而家係咪過唔到壓力測試就一律按保加15%保費？

擔保期剩餘幾年唔洗做壓測，不過申請時，銀行會睇你供款入息比例，一般按揭供款不超過個人或家庭月入的五成先會批。

而你情況，如果你350萬俾4成首期，做6成按揭，正常係批到的。(當然都要睇埋你TU、有無其他債務等等)

可以

感謝你回答! 已經解決左我疑慮無咁驚
我tu check 過係A, 無其他債務, 所以問題都係入息證明得17 k
咁擔保期十年以上 係咪都要供款唔過50%入息? 定就唔需要50%都得?
咁岩計 350萬 借6成要供9k 岩岩過我17k 帳面入息

不過都可以籌期比5成首期 or 買平d, 去過佢ge又或者諗方法搵多1k 帳面

做左9成按揭
層樓係咪唔可以租出去比人？
如果我本身住公屋
女朋友買左層樓 落佢名
但我一齊供
係咪公屋個邊可以唔洗除名？

按保會計埋落壓測，而過唔到壓測係要加15%按揭保險費。

350萬樓借6成，每月供$8200左右，你入息夠過，唔洗擔心

依個無指定答案，因為銀行條款會因應市場競爭去調整。所以有時會大行靚啲，有時就細行靚啲。

轉出租要將按揭成數降到5成或以下。
做擔保人的話，公屋個邊不受影響。

咁如果搵30k+1個月bonus借九成最盡可以買幾錢？

咁如果真係9成按揭 有冇咩方法可以出租？
照出租我係咪犯法？
搏唔搏得過？

假設你無做緊任何按揭或有任何債務 可以買310萬左右

如果過唔到壓測咁計 加額外保費就360萬左右

唔建議，業主做高成數按揭時需聲明自住，如證實出租，就係失實聲明。證實是出租的後果通常會即刻call loan。

即使補番按揭成數的差額，都有可能會面臨法律後果。仲未計遇到租霸收唔到租、租金蓄意逃稅等等問題，建議唔好因小失大

咁如果我俾多15%保費，係咪借既總數加埋分期保費只要供款比率唔過50%就得？咁計我應該借到盡可以差不多400萬？
同埋入息係咪要先扣埋mpf

[大型民調]如果㩒一個掣，你同共產黨會即刻喺世界上消失，有幾多人肯㩒？

就係識得有朋友咁做
佢話只要個租客肯幫手講大話
電費水費單都填翻自己名
唔會有人check到你唔係自住

租比親友咪OK

下 計兩柱喎

唔好教人犯法

如果壓力測試下，只要供款與入息比率係65%以內，仍然大機會借到。以依個計算，最盡你借到360萬左右。

入息係可以計強積金前，即可以唔扣咁計。

唔明

咁如果我aim 4.5m 樓借九成人工minimum要幾多

巴打係咪做hkmc

公司上晒新聞財政差
會唔會對我呢d員一工仔做mortgage有應影響

如果我收入3皮價樓15000蚊
過唔到壓測加我老母萬五得唔得
但佢已經60歲

供樓15k

同一張契連車位 先可以借高成數

分開就會減成數喎

midland 個按揭計數機 唔知可唔可靠呢??

我供緊2.15%,做轉按是咪無著數

要37k人工

唔係 做按揭轉介

準時出糧就無影響

怕有誤會 巴打計過每月供款係15000?

睇到了 依個情況係可以的

分開做最多都可以借到6成

可靠 因為我都係用個果幫客計

都著數 轉按供2.25% 1.6%現金回贈
每年供貴0.1% 當3年後再做轉按 都仲賺緊1.3%現金回贈

巴打，岩岩買左$508 萬二手樓想做9成按
可否留TG 搵你幫手計計

本身月尾
但如果有一個月遲左幾日出（都係第二個月7號前），銀行會點睇

紅色航空？

借200
而家邊間仲有li個offer?

有無非中資推介
純粹想轉走中銀個按揭
~$3M

如果係用公司account autopay出糧就無問題

要經我公司先做到

Citi 恆生 匯豐吧~
實際利率都係做緊2.5%
現金回贈1%

洗唔洗幫你手?

Tg問完樓主，超helpful! 感謝！

請問買910萬二手樓 兩公婆加埋月入66000(我38000佢28000) 做我名 最盡借到幾多？係咪都要睇税單？thanks

龜頭Frank吳越峰無錢買樓點算

多謝G持

如你或擔保人沒有其他按揭，你地入息加埋最盡可以借到8成，即728萬，另外申請時要睇稅單或MPF供款紀錄。

咩黎

發現好多巴打有入息點計嘅疑問，整理左少少資料方便各位巴絲了解。

政府放寬按揭成數，800萬或以下樓價可以最高做9成按揭。但條件除了需要首置外，還要固定收入。如果收入有部份是佣金或花紅，用以下方法計算入息：

如果是佣金收入，9成按揭不能當入息，如8成按揭可以。計算方法是以過去6個月的佣金總和除以6。

如果是花紅，9按也可當入息。 HKMC 是以過去一年的花紅除12計入息。但其實大部份銀行都需要用2年花紅除24計入息的，即計數黎講，連出兩年花紅先穩陣。

在實際層面上，花紅和佣金的區分含糊。正常公司年尾才出花紅，但有些公司可能一年出幾次花紅，因此便令銀行覺得似是佣金。有些公司卻年尾才出佣金，也可能被誤會是花紅。指引如下：

花紅應是指年終花紅，一年出一次，跟據公司業續而定，但有在僱傭合約和糧單上寫明。如果是一年出兩次的花紅，都試過有case批到當花紅計入息。但如是每季出一次，或每月出一次的花紅，很大機會會當是佣金計，就算糧單上寫明是花紅。

雙糧、約滿酬金當是花紅計

OT當酬金計。

6月同女友買左樓
落左我名 層樓800幾萬
加發展商按揭做左9成
每月供3萬幾
點知早2個月分手
本身話一齊供到過3年賣番出去一拍兩散
點知條八婆見樓市好似跌唔停
依加話唔供 拍拍屁股走人
叫我比翻啲錢佢
點算好

自顧人仕，有間公司 hold 住物業，可以點出糧比自己申請按揭/加按？ 係咪做戲要做全套，要做半年戲，再供埋 MPF 可信性較高？ 聽聞個個月入張票比自己銀行唔計。

想問下簽左東亞loan letter 佢係咪一定會如期出錢比我
因為過左成個禮拜多d
律師樓話仲未收到文件
有少少緊張 一月頭就成交

比翻啲錢佢係咪指首期佢有份出?

要睇你想借幾多成，6成以內就相對容易。

借6成以內，必須要提供MPF供款紀錄，理論上如資薪合理，可計入息，另外銀行會做公司查冊，需要提供公司財務報表，證明公司是有盈利。講到尾，即係公司賺錢先肯借。

咁即係唔洗點諗，好多人 (包括我) 揸空殼 hold 樓都做到盤數蝕，好少有錢賺。

咁如果有層自己名既出租樓 (現時無按揭)，用資產抵押黎借點玩法

簽咗正路都無問題，因offer letter上面有晒terms and condition. 唯獨永遠補底都有句"銀行保留一齊條款最終決定權"。

有啲銀行最後都會做多一次估價睇吓會唔會同批時相差太大，除非真係相差好大，否則都確認咗所有條款受合約之約束。

P.S. 唔洗擔心啦巴打

另外溫馨提示，可以催催銀行俾文件律師樓。

係咪太舊ge樓做唔到九成按揭？（39年樓齡）

其實買咁舊既樓，你第時都難放出去

Thanks 巴打

師兄，我月入5萬年年跳point，正苦工，拎埋housing 下年有5萬7左右，借盡9成，可以大概借到幾多到?

借稅貸 或 信用卡套現

係咪好on 9 嘅事？

Yes 首期一半半

居屋冇入息證明得，底薪12k mpf !

可以搵人擔保，銀行批唔批？

同屋企人4人聯名按揭，供緊第3年
想問要除名要點做？

1. 月入40000， 冇dept， 首置身分， 想問俾埋額外15%保費借到盡係咪都冇可能九成按揭買600萬樓？ 咁我最盡最盡又可以借倒幾多錢呢？

2. 兩年一次既約滿酬金有大約薪金7%，有冇得攤開計入去入息？

3. 如果每月有不固定既額外收入， 介乎7000至10000， 係咪都冇得計入壓測？

4. 如果買左層樓做左按揭借左500萬，想再用我名幫屋企人做按揭綠表買居屋， 點樣計？

問得有d多， 希望樓主唔好嫌煩

想黎緊9成加按，有無方法可以偷雞做到？
見有人話可以加1% 比屋企人變成新做按揭，咁得唔得？

巴打好helpful 呀 答左好多問題

39年樓齡 做到9成 30年的

以資產水平計，最盡借4成。

現金、股票、外幣全數計資產，但要在銀行戶口存在最少3個月，以1比1咁計。物業方面，物業估價除二減去按揭便是該物業資產淨值。

你有無做緊其他按揭或其他債務? 同埋首期有幾多 & 有無其他擔保人?

借稅貸還好，個人認為實際年利率低過3%幾抵借。

無其他擔保人，有150萬現金，預120至130做首期，無其他債務，另外已經35歲，對做按揭有冇大影響

理性同佢討論下，話過左3年賣出去各自分番筆錢係對大家最好嘅選擇。

如果現時賣，要俾嘅額外印花稅，絕對多過佢俾嘅個半份首期，大家合共要俾賣出價20%稅款，以現價800萬黎計，即160萬稅款，一人一半都80萬，無啦啦要負債40萬，我諗佢唔會想同錢過唔去掛

買居屋申請按揭時，申請人均需通過「供款入息限制」審查，即供款不可超過「個人或家庭月入的50%」。換言之，儘管綠白表的最高按揭成數高達9成半及9成，可是借貸額愈高，每月供款愈多，供款入息比例的門檻便愈高。

同新買賣差唔多，用近親買賣方式甩名需要買下其他業權和其剩餘的按揭，需要重新計算一次供樓壓力測試。所以第一個步驟，建議準業主先計算清楚自己的按揭借貸能力。

計岩數後，就搵律師預備臨約買賣合約並同時講埋甩名要求，簽完後去銀行申請按揭。

以買入業權比例 x 物業市價的首置從價印花稅計算。如果物業市價是400萬以下，買入50%另一般業權只需100元印花稅。依個位幫你禁低層樓個估值，等你俾少啲稅。

但巴打知唔知會影響TU 幾耐
還完先幾耐先回復到

要問多少少先答到。手頭有幾多首期? 不固定收入方面有無報稅或MPF供款紀錄?

兩年一次既約滿酬金都可以當入息計，但唔係間間銀行都接受，可能未來選擇offer上會被動啲。

如果手頭做緊按揭，再做居屋按揭，審計方面會將供款入息比率由5成上限減至4成。

甩名重做按揭或加名做新按揭都可以。你講個種方法係work的

當然，都要過到壓測先做到。

想問下我係自僱人士，月入5皮，有供MPF
今期稅單交4皮幾稅，有一單聯名按揭係身，供淨270萬到，想再買一間，銀竹最盡批到幾多？

手頭有130萬， 當我留返10萬備用， 120萬可以用黎買樓
不固定收入有報稅同mpf， 但每月不定額， 時有時冇
約滿酬金方面， 即係假如2年收2萬4， 就可以攤分成每月一千咁計入息？

只要唔好同時向多間銀行申請，及往後盡時還款其實對TU影響不大。

要知多少少先答到。現時有幾多首期，及現時按揭每月供幾多?

要計埋非固定收入先買到600萬，因非固定收入，按揭成數最多做到8成，即首期要俾兩成。

如果俾兩成首期，注意留意番印花稅、律師費、地產佣金等等費用。

滿約酬金方面計算正確。

首期有1球5左右，依家按揭果間供緊$12000

唔洗諗 你有按揭係身最多借5成 球半首期即係最多買3球

想問下其實有冇需要做按揭預先批核？
定買完樓先去銀行問
預先批核會唔會影響TU?
我穩定工作有足夠首期
但唔知應該約幾時去銀行問
驚同人簽完約先問到時借唔切

如果用新樓做按揭，最盡借5成，即150萬。

如果現住樓估值有650萬，建議甩名再做9成按揭，套現310萬左右加手頭現金full paid買樓，即可買460萬左右樓。

個人認為無需要做預批，如果你擔心，或者我幫你睇睇。

不過要問你幾個基本問題
1. 想買物業估值係幾多?
2. 有幾多首期?
3. 月入幾多?
4. 有無按揭做緊或其他債務?

另外業主及擔保人有無準備齊以下文件:
- 最近3個月糧單
- 最近3個月銀行月結單，以顯示入薪紀錄
- 強積金紀錄或稅單

加按套現問唔問得

手持已供完既估價10,000,000 物業
可否套1,000,000 出黎，比我玩下bond

絕對係可以

唔該巴打

巴打 而家按揭玩法係咪月供唔超過收入一半就得？
即係月供2萬 收入有4萬就過到關？
目標樓價係600萬 比2成首期

想轉走中資錢行個按揭，有冇介紹？

依家壓測就算肯加保費都只係放寬到65%?

壓力測試下，只要供款與入息比率係65%以內，仍然大機會借到。

Citi HSBC 恒生

實際利率 2.5%
現金回贈 1%
罰息期 2年

搵我做有額外現金回贈

是的

有幾多額外？ mortgage link呢?

加按係咪都要搵律師樓？
要準備咩文件？

用非中資銀行做按揭，額外回贈有總按揭額嘅0.1%-0.2%，視乎按揭金額。

Mortgage Link Account 3間都有，存款利息等同按揭利率。

要搵的。需要業主及擔保人準備文件包括最近3個月糧單、最近3個月銀行月結單，以顯示入薪紀錄、強積金紀錄或稅單。

師兄見過最高
幾多?
有無咩條件會令銀行批高啲?

咁即係4萬收入最高可供幾錢樓？

做過最高貼65%。如果要高過依個數，公司都唔俾接

假設你有一成首期以及首置身份，無任何債務或做緊任何按揭，最高可以買490萬樓。

做緊擔保人，請問還哂樓按後幾時可以洗底？
唔駛俾人扣一成最高按揭？
唔該哂!

簡單咁講，如果還晒樓按或現有剩餘借款人夠計，可以直接去番銀行甩擔保人，一般會1-3星期內完成手續。

另外，甩左擔保人或業主身份，就唔需要被扣減一成最高按揭上限。

新年快樂

請教一下

樓齡42年
首次置業
樓價 4,400.000
月入21500 （公務員）
有一個月入約3萬嘅哥做擔保人

想問下，根據上述資料做唔做到9成按揭？

感謝ching

自住 28年按揭計 無外債 無問題既

哥哥有無做緊其他按揭或有其他債務?

巴打成日telegram 問自己做唔做到9成，希望以下資料幫到大家。

9成按揭只計固定收入

首先，如想做9成按揭，必須要固定入息。如果行業是以浮動入息為主，比如保險業、地產代理業等，只能底薪部份可以計入息，佣金部份是不能計算。因此，就算是申請 9成按揭，由於底薪太低，最終批出的貸款金額都不足9成。

反而，由於 8成按揭可以計佣金，因此入息以佣金為主的人士申請8成按揭，反而批到的貸款金額比申請9成的多。

自僱人士最多只可以做 8成按揭，就算是上市公司

如果是自僱人士，用公司盈利做入息證明，最多也只能做8成按揭，不能借 9成。請參考：

非首置不能做 9按
如果本身有物業在身，再買樓做按揭，便不能借 9成，最多只能8成。因此，如果是換樓人士，先賣後買，但買果間的完成日期在賣果間之後才發生，也不能借 9成。就算已簽賣樓臨約，這也不能豁免。

即供樓花不能用新成數
如所買的物業是一手樓花，行即供上會，不能用新按揭成數。即是說，要做9成需要樓價 400萬或以下，而要做8按需要樓價 600萬或以下。

現金收入（司機、地盤、裝修等）難申請9成
一些以現金交易的行業，比如司機，地盤、裝修或私人補習，因這些入息是不穩定，一般最多只能批8成。而事實上，就算 8成都不一定能批，這些行業的人士，建議先申請預批才好簽臨約買樓。有些行業，比如 uber和 gogovan，申靖高成數按揭是很困難，因行業本身存在灰色地帶。地盤工人或裝修工人可做 8成按揭，惟需要 2年強積金紀錄和稅單，如果是日薪制，成功機會較高，能否申請9成按揭則要視乎日薪是否固定。

高風險行業不能做高成數按揭
高風險工種例如找換店、麻將館、賭場等員工，9成按揭非常困難。而事實上，這些行業本身做按揭也困難。

年尾花紅可以當入息申請9按
雖然說申請9按，不能計佣金收入，不過花紅卻可以計。所謂花紅，通常都是年尾出一次，而在糧單上是寫明bonus，跟據公司業續而定，一般在僱傭合約和糧單上寫明。如果是一年出兩次的花紅，都試過有case批到當花紅計入息申請9按。但如是每季出一次，或每月出一次的花紅，很大機會會當是佣金計，就算糧單上寫明是花紅。那麼，便不能當入息申請9按。

Freelance 點先計到入息?

感謝巴打幫手

而家轉按回贈升番未？有冇2%？
想順便套錢買下股票

不了 先得1.5% 利息又貴左
套現另計

銀行估13m 樓 想借盡
原本獅子
女朋友公司出糧75k /month（夠3個月mpf)
外債150k
有咩好介紹，同埋轉按審批大約幾耐收到錢

謝謝樓主 TG禮貌回答🙇🏻‍♂️

巴打，想問如果買30年樓齡嘅樓會唔會去估左價再做預批先好啲？
買400萬樓 做九成按揭，月入40000

驚決定左但估價不足或者批唔到30年

提供番稅單或MPF供款紀錄就okay.

如果兩年後你都係keep 住呢個息 你就一年蝕多0.35

暫時無2%，最高1.7%

想知多少少先答到，債務方面月供幾多?
另外，現時做緊幾多成按揭，有無做緊按保?

君子之交 應當如此

如果係固定收入，有齊以上文件穩陣過。
估價唔好亂做，識個熟嘅叫佢幫高啲穩陣。

如果你堅係好驚，我幫你估高啲吧。

套現係咪個壓力測試都一樣？

邊間做到1.7%？？

破過產有無得做擔保？

有法庭解除破產證明（12年前）
環聯無record，不過銀行可能bad list 咗

有無計？

諗住搵阿媽做擔保人
借8成有按保
但佢份收入比人拆左d做勤工獎 加班費
但係有糧單 稅單證明佢收入一年內都好穩定
會唔會最後計唔足佢人工

如果45k想9按，應該預買到幾錢樓下嘅樓

外債月供4600
做50% 冇按保

多謝師兄

30頭 如果無正職入息證明 有5M現金/股票收息
想做轉按（6成轉6成）有無得搞？

想問25年以上居屋銀行話當私樓做最多按6成
白居二可否用按揭擔保上8/9成？

依啲真係要case by case, 拎晒你資料先幫到你睇

就咁文字上唔敢答實你 要睇實際文件such as 最近3個月銀行入帳紀錄、MPF供款紀錄&糧單先答到。

固定收入定還是非固定收入?

暫時最靚可以做到1.7% 現金回贈
H+1.24%, Cap 2.5%
2年罰息期

成個過程3-5星期收到錢。

要多少少資料先答到。現時樓價估值幾多，同現時股票價值幾多錢 & 每年收幾多息?

不能

點幫？？

固定政府工

請問HKMC係咪真係唔會計第13個月糧，公司入職簽果份約有寫明有年終雙糧

有冇contact留低

估價約4.3M 每年收廿零三十萬息 會唔會要我抵押股票

幫你睇睇你係唔係銀行bad list名單

530萬~

會計的。

如果幾依年樓價升左，當時6成已經變成新估值嘅4成，唔洗貼錢賺現金回贈就抵做。因為最盡做4成按揭，要抬錢就唔抵做。

無入息證明最多做4成？

點聯絡你？

有炒牛熊紀錄會唔會有影響

請問最盡係咪即係 530 (貸款) + 53 (首期) = 583 (樓價)

係

無

唔係，係53萬首期，之後做9成，即做477萬按揭。

如果壓測過左65%，但mc話批，咁銀行都會批足？

果然有問有答！

沒有回應

建議先到銀行做預先批核。

而家轉按邊間回贈好？

我2人家庭岩岩過左審查...公屋個入息係18K, 我辭左工去過佢 所以先得返17K, 依家申請左綠表等信, 之後就買得

唔想搞到屋企人啦, 不過多一千其實唔難, 係爭在銀行批唔批, 因為突然有返收入可能得1,2個月太短

巴打想問下如果我同我女朋友聯名買左間600萬既樓，想做8成首期
我地加埋人工10萬（我6萬佢4萬），但佢本身有做到d信用卡分期，導致到佢TU 得D
想問下咁樣銀行係咪會唔批按揭

抽中居屋 ， 黎緊諗住搵銀行做按歇，有咩要注意？
同埋有冇堆介？

1.加擔保人 個擔保人要提供幾耐既入息證明？
2.壓測計唔計埋強積金 定扣除？
謝謝

差幾錢又唔講

自己搵30k, 想搵老豆做擔保人，佢搵30k (自僱人士，有報稅）, 但老豆成60歲，借唔借到5m, for 30年？

月入大約 55k (連雙糧花紅)，供緊樓 (16k 左右)，當年樓價 5.1m 借八成，供左兩三年。而家有 500k 現金想買個車位自用 / 收租，睇中左個價值 1m 左右既車位。
想問銀行大唔大機會批按揭 (自用 / 放租) 同埋稅我要預幾多

綠表要半年內買, 同埋最大原因唔等咁耐了, 半年後又可能GOGOGO, 依家得就買左先, BTW, 樓主答左話唔使壓測, 理論上17K都借到

買左新樓用建期，下年先關鍵日期，依家驚足一年

自己政府工 54k
老婆21k 固定收入

買左8.2m樓 15%首期。

穩唔穩陣借到
利申 首置

6成就膠通 但要經我公司

要睇下信用卡每月供緊幾多錢

之前推中信銀行 但近兩日降左回贈 現時建議渣打。

P.S. 搵我公司做 銀行offer再加0.2%現金回贈

1. 固定收入就3個月
2. 計未扣除前

Yes 要知現時樓估價幾多。

非固定收入既話要幾耐？

想做幾多成按揭?

現時入息有多少?

45k 左右，份工做左好幾年，雙糧合約寫明，花紅小既就 1.5 個月，多既試過 4 個月，近兩年都有大約 2 個月。
另外有做濕鳩保安兼職，但係 Event Base，多既就一個月有三 4-5k，小既一蚊都無，寔中侒火做左幾年。

巴打，固定收入，月入35000，蓄左80萬想入市，無負債，無物業。請問我可以買到幾錢樓？如果加埋女友做擔保人，月入16000。麻煩你評下

求解答 借700萬

你預每 10k 收入借到 1m，你有鐵飯碗加乘就更安全，想安心小小預多 5% 現金預備必要時借小 D。

巴打咩公司 留tg傾？

粉嶺 30年內既 350萬都有D選擇, 唔好話九龍, 沙田大埔都勁L貴, 不過我住開上水, 所以都OK既
爬過文正常過左審查兩年內都唔需要再審, 2年內買唔到就要再辭工了...

如果幫人做緊擔保供車，仲有十萬未還
可唔可以加按保做9成？

減一成 做8成

我的情況也差不多。 我自己是公務員 26k，如果找父親(62歲) 做擔保人能否借8成？
P.S. 如果有擔保人壓測合格，如果沒有借6成才合格

老爸揾8k，有mpf有報税

影響咁大？
擔保條數只係差十萬，但首期俾多一成係幾十萬

我排左4年無抽查, 真係到我先審, 但第一次fail 左, 第二次辭工pass

規矩就係規矩 有擔保在身 按揭減一成 直到甩擔保

如無其他債務，非常穩陣。

Btw, 唔關入息事，如樓樓價估值下降，銀行係借唔到咁多俾巴打，到時最壞情況係俾多啲首期。

不過平常心，始終樓價升跌好難預測，咪盡力儲多少少當買個安心。

入息夠過，但依個case買車位要7成首期，即70萬。

稅就1.5%, 2萬內攪掂。

80萬有無預印花稅、代理佣金等等費用?

要睇睇兩邊offer先答到~

按揭中介喔 唔開名了

純主觀意見 (非客觀)

首先，要過左罰息期先可以除名，一般為兩年。

第二，如樓價下跌，要枱錢上會先甩到名，家人依方面配唔配合到?

最後，如甩左擔保人身份，以現時法例，會回復番首置身份，不用擔心。

打漏左隻字 唔可以

因父親年齡過大，年期最盡做18年 (不過要係銀行開理財戶口+放錢落去)

一般銀行年期只做到13年。

Tg?

想知抽中白屋二，有150萬，家庭冇收入證明，我九月先grad,做big4 15.5K，可唔可買到400-500萬樓？

想買700-800萬樓

計埋，如果買600萬以下樓有無問題？

想問
首期得90萬
兩公婆月入8萬
買600萬樓
除了大學grant and loan 外
無任何負債
咁樣按到9成嗎？

有供MPF 先叫出糧, 無MPF就只係過數比自己,唔係入息黎

我以為居二自由市場唔使入息但唔係話政府包底咩

緊係啦，MPF供足晒，係唔知銀行點睇

我月入30k 女友20k
兩年前買左層450萬樓 宜家值550萬
女友想甩名自己買層 但係咪甩名的話我自己要夠入息上會先得？